　悪役令嬢もののネット小説『婚約破棄された悪役令嬢ですが、これから国を救います』の主人公は、エーデルハイト・セシリア・ブレグント。公爵令嬢であり、王国の聖女候補筆頭である。
　エーデルハイトの弟エリアスは幼い頃、病弱だった。
　同じ年頃の子供に比べて明らかに小柄で痩せており、食は細く、始終熱を出して寝込む。
　公爵家の息子だからこそ手厚い保護を受けてなんとか生き延びていたが、平民の家に生まれていれば、彼は赤子のうちに死んでいただろう。
　治療にあたった医師も薬師も神官も、エリアスは恐らく成人するまで生きることはできないだろうと、そう告げたほどだ。
　この弟の存在が、エーデルハイトの人生の流れを大きく決定づけることになる。
　二歳下の弟の病状に胸を痛めていた幼き日のエーデルハイトは、礼拝堂に通って弟の快癒を祈るのが日課だった。
　ある日、いつものように朝の祈りを終えたエーデルハイトが早咲きの薔薇を持って弟の病室を訪れた時、彼女は弟の様子がおかしいことに気づいた。
　慌てて人を呼ぶエーデルハイト。使用人、両親、神官が集まり、エリアスを救おうと手を尽くすがその甲斐むなしく、少年の命はまさに尽きようとしていた。
　大人たちの邪魔にならないよう、部屋の隅にいたエーデルハイトは必死の祈りを捧げる。
　そして、奇跡が起きた。
　まばゆい光がエーデルハイトとエリアス、二人の姉弟の身を包み、途端にエリアスの顔色ははっきりと良くなった。
　正常な呼吸を取り戻し、みるみるうちに回復していくエリアス。
　神官がエーデルハイトの前に跪いた。
「聖女様が奇跡を起こされました」
　こうしてエーデルハイトは、聖女候補となったのである。それは同時に、彼女が同い年の王子のもとに嫁ぐ運命にあることを意味していた。

　エーデルハイトはその日から聖女として次代の王妃として、厳しく教育されることになる。
　ときに辛いこともあったが、婚約者であるアスラン王子との関係も良好であり、エーデルハイトはその境遇に不満を抱くことなかった。
　ところが数年後、エーデルハイトと同じように奇跡を起こした少女が聖女候補として王都に連れてこられ、ディアナ学園に入学する。
　ノナ・リシュカ。遊牧民族コーシャ族の少女はいきいきとした魅力に溢れ、驚くほどに優秀だった。最初は平民出の聖女候補に批判的な目を向けていた者たちも、次第にノナに魅了されていく。
　そんなある日、ふとしたきっかけでエーデルハイトは自身の前世を思い出す。
　社畜OLだった自分、大好きだった乙女ゲーム、無惨に殺されるアスラン王子の姿、真の聖女ノナ・リシュカ。
「もしかしてここ、『闇色ロンド』の世界ではなくて？」
「わたくし、悪役令嬢のエーデルハイトに転生してしまったようですわ！」
　乙女ゲーム『闇色ロンド』のグランドルートにおいて、悪役令嬢エーデルハイトは破滅する。
「もしかするとグランドルート以外では、破滅せずに済むのかしら？」
　希望的観測を抱きかけたエーデルハイトだったが、それがずいぶん甘い考えであることにすぐ思い至る。
　ゲーム中で描かれていないだけで、グランドルート以外でもレナードがアスラン王子殺害犯を探していたであろうことは想像に難くない。だとするとその他のルートのエーデルハイトは、まだ捕まっていなかっただけなのではないだろうか。
　なんせグランドルートのレナードはノナに会いに来る前の段階で既に、エーデルハイトが殺人犯なのではないかと見当をつけていたのだから。聖女ノナの協力を得たからグランドルートでは事件が速やかに解決しただけで、レナード一人でも遅かれ早かれ最終的には自分を着実に追い詰めるのではないかと、エーデルハイトはそう考えたのだ。
「それではわたくし、どのルートでも破滅を避けられないってことですの！？」
　エーデルハイトは焦りかけるが、そこでふと気がついた。
「落ち着きましょう。わたくしが殿下を弑し奉らなければよいだけのことですもの」
　とはいえ安心するのはまだ早いと、エーデルハイトはそう感じる。
「ゲーム中のわたくしがどうして殿下を弑すことになったのか、いまいちよくわかりませんのよね」
　グランドルートにおいて事件の真相は暴かれるが、肝心のエーデルハイトの動機は少しばかり曖昧である。
　エーデルハイトが捕縛された後、彼女の私室から数冊の禁書が見つかる。大規模な魔術儀式を行う準備をすすめていた形跡もあり、それぞれの攻略対象者のルートで起きていた怪事件はすべて、儀式の生贄として一人でも多くの人間を殺してその命を捧げるためだったということが明らかになる。アスラン王子は最初の生贄として殺されたのだろうと、レナードはそう推測していた。
　大勢の命を費やして王国全土を揺るがす極大の魔術儀式を行おうとしていたエーデルハイトの恐ろしき野望は阻まれ、物語はハッピーエンドを迎えたのだが。
「一体わたくし、そんな闇の儀式で何を得ようとしていたのかしら……？」
　ゲームプレイ中はシナリオの勢いでつい流してしまっていたが、あらためて考えるとこれは疑問だった。
　アスランによって選定され、国で唯一人の聖女となったエーデルハイト。次代の王妃の座が約束されていたエーデルハイト。
　エーデルハイトは王国で最も尊き女性としての立場を手に入れ、富も名誉も権力も思いのままになるはずだったのだ。闇の儀式など行わずとも、エーデルハイトは何もかもを持っていたのである。
　そんなエーデルハイトにとって、アスランの殺害は間違いなく悪手だった。聖女にして次代の王妃という彼女の立場は、アスラン王子あってこそのものだったのだから。犯行が発覚しなかったとしても、アスラン亡き後エーデルハイトの立場は不安定なものになってしまったことだろう。
　いわばエーデルハイトにとってアスランの殺害は、自分の首を絞めるだけの行為なのだ。にもかかわらずゲーム中の彼女は、アスランを殺した。
「もしかして」
　エーデルハイトはふと思う。
「自分がどうなってもいいからとにかく殿下を殺したい、殺さなければならないと、そう思うようなことがわたくしの身に今後起きるのかしら？」
　それが一体どのような出来事になるのかはまったく見当がつかないが、そう考えるしかない。なんせ現時点のエーデルハイトには、アスラン王子を殺害したいと望む気持ちがこれっぽっちもないのだから。
　いずれにせよこのまま何もせずにいれば、エーデルハイトの身に何事かが起き、我が身の破滅とひきかえにしてでもアスランを殺そうと、そう決意する日が来るのかもしれない。
「そんなのは絶対に御免蒙りますわ。わたくし、聖女になれずとも王妃になれずとも構いませんもの。平和に生きられれば、それが一番ですわ」
　エーデルハイトはそう決意し、その日からアスランとの間に少しずつ距離をとるように努め始める。別にアスランを嫌いになったわけではないが、よくわからない未来の危機を避けるために距離をとって事態を見極めようとしたのである。
　前世の記憶が蘇る前、アスランと結婚すると幼い頃から一心に信じていたエーデルハイトのままであれば、そんなことはできなかったかもしれない。
　けれど前世の彼女は、アラサー通り越してアラフォーまで生きた記憶がある。エーデルハイトとして生きた十八年よりも、そちらのほうがよほど長いのである。
　その結果、エーデルハイトが抱いていたアスランへの思慕は、破滅を恐れ安定を望む社畜OLの気持ちに押し流された。
　そうこうするうちにエーデルハイトとアスランの関係は、冷ややかなものに変じていった。反比例するようにもう一人の聖女候補ノナが、ぐんぐんとアスランとの距離を詰め始める。
　そしてついに、あれがやってきたのだ。
　公衆の面前でアスラン王子と平民のノナによって言いがかりをつけられ、王子の婚約者としてふさわしくないと詰られ、婚約破棄を叩きつけられ、周囲からは冷たい目を向けられる。
　いわゆる、断罪シーンというやつである。悪役令嬢ものの定番の流れだ。
　エーデルハイトは平民出身のノナが聖女候補であることが気に入らず様々な嫌がらせを繰り返し、ノナの命が狙われたことすらあったのだと、アスランはそう語る。
　ノナの首筋に巻きつけられた真っ白な包帯はいかにも痛々しく、それを見た人々がエーデルハイトのほうに批判的な眼差しを向ける。
　何もかもが身に覚えのない言いがかりだった。反論しようとエーデルハイトは口を開きかけ、すぐに閉じた。
　アスランとノナの周りを、生徒会メンバーが取り巻いている。その中にいるギルベルトとルークは幼馴染だ。これまでさんざんかわいがってきた実の弟のエリアスまでもが、アスランの側にいる。
　それを見た時、エーデルハイトは何もかもがどうでもよくなった。エーデルハイトは生徒会メンバーを仲間だと思っていたし、彼らを信頼していたのだ。
　けれど彼らのほうは、そうではなかったらしい。
　アスランの言っていることは、エーデルハイトには根拠薄弱な言いがかりとしか思えなかった。反論するのは難しいことではないだろう。今この場では無理だとしても、時間をかけて準備を整えれば、彼らが用意した証拠とやらも、すべて打ち崩すことができるだろうと、エーデルハイトは思う。
　だがそれに、何の意味があるだろう。
　生徒会メンバーとエーデルハイトの間にあった信頼と絆は、既に損なわれた。エーデルハイトが自身の身の潔白を証明できたとしても、それらが戻ることはない。
　何よりもエーデルハイトがアスランと結ばれることは、もうないだろう。
　アスランはエーデルハイトを捨てたのだから。そしてエーデルハイトの中にももう、これまでずっと持ち続けてきたアスランへのあたたかな思慕はなくなってしまった。
　ならばもうこれでいいのではないかという、投げやりな気持ちが彼女の全身を支配する。
　そして心のどこかで、
（ひょっとしてわたくし、これで助かったのではないかしら……？）
　と思ったのだった。

　選定の儀は行われなかった。その必要がないと、アスランが主張したからだ。ノナ・リシュカが新たな聖女であると発表され、同時にアスランとの婚約が成立した。
（これできっとアスラン様があんなふうに酷い死に方をする可能性は、なくなったのでしょうね）
（わたくしが殺人者になることも、闇の儀式を行うことも、もうないのでしょう）
　エーデルハイトはそう考える。ゲームの中のエーデルハイトはアスランの婚約者であり、信頼されていたからこそ、アスランを拉致することが可能だった。
　けれど今のエーデルハイトはもう、そんなふうにアスランに信頼されることはない。
　これはこれで一つの平和な結末なのではないかとそう結論づけたエーデルハイトは、傷心を理由に領地に引っ込む。
　そんなことは起きるわけはないと思いつつも、アスランがうっかり失踪して我が身に疑惑がかかったりしたらたまらないと、そう思ったからだ。
（原作の強制力というのがあったりしたらたまりませんし……）
　エーデルハイト自身にはアスランを殺すつもりは毛頭ないけれど、念の為物理的に距離を置くことにしたのだ。
　にもかかわらずアスランは失踪して、殺された。
（犯人であるわたくしが王都にいないのに殿下が殺されるなんて！）
　エーデルハイトは驚愕する。
（まさかアスラン様を殺害したのはエーデルハイトではありませんでしたの？　真犯人が別に？）
（だとしたら王国中で頻発していた怪事件の黒幕がエーデルハイトという話は、どうなりますの？）
（それともこれこそが原作の強制力ですの？　アスラン様は犯人が誰であれ、必ず殺される運命にあったということなのでしょうか？）
　エーデルハイトの脳裏をめまぐるしく様々な考えが渦巻く。
（もしかしてわたくしは領地に逃げるのではなく、王都に残ってアスラン様に警告だけでもするべきだったのではないかしら？）
（けれど「わたくしに殺されないようお気をつけください」とか言ったらそれただの振られた女の恨み言ですし……王族への脅迫行為で捕縛されかねない行為ですわ）
　などとうだうだ悩むエーデルハイトのもとに、訪問者が現れた。
　訪問者の名はレナード・ユリウス・サヴィル。アスランの側近であり、伏せられてはいるが実はアスランの腹違いの兄であり、『闇色ロンド』ではグランドルートの攻略対象だった男である。
　レナードはエーデルハイトの断罪には加わっていなかった。そしてエーデルハイトにとっては意外なことだったが、むしろこちらにひどく同情的だった。
　王都が妙なことになっている、とレナードは告げる。
　元生徒会メンバーたちが、エーデルハイトがアスランを殺したと、そう疑っているのだという。
　さっさと領地に引っ込んだエーデルハイトが犯人のわけはないのだが、それこそがアリバイ工作ではないかと言い募る元生徒会メンバーたち。
　これも原作の強制力では、と恐れるエーデルハイトだったが、自分の身が潔白である以上、偽りの犯人として裁かれるわけにはいかない。
　アスランに警告を残せなかった悔いもあり、『闇色ロンド』の知識のある自分ならば犯人を見つけることも可能なのではないかと考えたエーデルハイトはレナードと共に王都へ戻り、犯人探しに乗り出すのだ……！

「……というのが『はきすく』の前半部分ですね」
　公司がそう言うと、ミカエルが小さく唸った。
「平行世界が存在するのは知ってたけどさあ」
　レオノラが目を丸くしながら話し出す。
「こうやってあらためてお話聞くと、なんかすっごく不思議！　コージくんの世界には『闇色ロンド』ってゲームはなかったんでしょ？　なのになんで『闇色ロンド』を題材にした小説があるんだろう？　もしかして作者の人って、もとはあたしと同じ世界の人なのかな？　なんかの拍子に平行世界に移動して、そこで自分がプレイしたことのあるゲームをもとに小説を書いたとか？」
「そんなことはないと思いますけど。絶対」
　公司が答えると、レオノラが
「わかんないじゃん」
　と反論してきた。
「だって実際あたしは転生して、コージくんは転移して、この世界にやってきたわけでしょ？　つまり世界間の移動はあるってことじゃん。だったら『闇色ロンド』のある世界から『はきすく』だっけ？　その小説のある世界に移動した人がいてもおかしくないんじゃない？」
　そこでレオノラがミカエルのほうを向いた。
「ミカちゃんのほうがこういうの詳しいのかな？　マレビト院てそういうのも調べてそう。どうなのミカちゃん？」
「そうですねえ」
　ミカエルが考え込むように目を伏せた。
「マレビト院ではゲンダイニホンからこちらの世界にやってきたマレビトたちの聞き取りは行っていますが、それだけなんですよね。世界間移動の実験も未だにできていませんし、こちらの世界からゲンダイニホンに移動した人間がいるかどうかも調査できていません。いてもおかしくはないと、そう考えられてはいますが。ただまあ、仮説などはあります」
　ミカエルがノートを広げ、丸を二つ描いた。片方の丸の内側に『闇色ロンド』と書き込み、もう片方に『はきすく』と書く。それから更にその二つを囲む大きな丸を描き、そこに「ゲンダイニホン世界群」と書き込んだ。その後「ゲンダイニホン世界群」の内側に、小さな丸をいくつか描く。
「マレビトたちがゲンダイニホンと呼ぶ世界は一つではなく、どうやらいくつかあるようです。そしてこれらの世界は元は一つだったのではないかという仮説が、現時点では最も有力視されています」
「えっ、そうなの？　神殿教室ではそこまで習ってないんだけど。じゃあなんで今は別の世界になっちゃってんの？」
　レオノラが問うと、ミカエルは少し考えてから
「お二人はマーク・チャップマンをご存知ですか？」
　と聞き返してきた。
「あ、知ってます」
　と公司は答え、レオノラは
「あー、知ってるはずだけど、誰だっけ？　前世では知ってたのに、こっちに生まれてからは一回も聞いたことない名前だから、かなり記憶が怪しい……」
　ぶつぶつ呟きながら、さかんに首を振っている。
　するとその様子を見たミカエルが、右手をすっと前に出した。三本の指を曲げ、人差し指と親指の二本を伸ばす。
（この手の形は、まさか……）
　公司にはそれは、銃を真似た形であるように見えた。
（だけどこの世界にはまだ銃の類は存在していないはずなのに）
　と思った矢先、ミカエルが伸ばした人差し指の先をレオノラの方に向け、
「バン」
　と言った。
（マジで銃かよ！？）
　上級調査官とやらは一体どれだけ現代日本に詳しいのか、公司は驚愕する。
　一方レオノラはさほど驚いた様子ではなかったが、ミカエルのジェスチャーを見てすぐに何かに思い至ったらしい。
「あ、ああー！　マーク・チャップマンてそうか！　思い出した」
　ぽん、と手を叩いてレオノラは言う。
「スティーブン・キングの殺害犯でしょ。違う？　サインをねだってきて、それからいきなり銃で撃った人」
「えっ、違いますよ」
　公司がすぐに訂正する。
「確かにマーク・チャップマンはスティーブン・キングの熱狂的なファンだったって話もありますけど、キングは殺されていませんよ。チャップマンが撃ったのはジョン・レノンです」
「えぇ？　何言ってんの、ジョン・レノンはまだ生きてるじゃん。あ、いや、ご高齢だったからもしかしてあたしが死んでからお亡くなりになったのかもしれないけど」
「違いますって。ビートルズのメンバーでまだ健在なのはポール・マッカートニーとリンゴ・スターだけですから。というかスティーブン・キングこそまだ生きてますよ確か」
「コージくん、なんか勘違いしてるんじゃ？　スティーブン・キングの没後に映画化された『ロングウォーク』で、スタッフロールの最後に『偉大なる作家、スティーブン・キングの思い出に捧ぐ』って出てたじゃん。古い映画だから見てないかな、コージくんの歳だと」
「勘違いしてるのはレオノラさんだと思います。『死のロングウォーク』は映画化の話は何度か出ていますけどその度にポシャって、まだ実現されていませんから」
「何言ってんの『ロングウォーク』だよ？　有名作じゃん。リバー・フェニックス主演でさ」
「レオノラさん、それ『スタンド・バイ・ミー』ですよたぶん」
「いやいや、そんなタイトルの映画知らないし」
「マーク・チャップマンが殺害したのはジョン・レノン。これは間違いありません。ジョン・レノン殺害犯の写真を見て、それが自分にもサインをねだってきたファンだったことをキングが思い出して驚いた。その時味わった恐怖をもとに『ミザリー』を書いて大ヒットって話、有名ですから」
　二人が言い合っているのを見たミカエルが、にやりと笑った。それから
「二人共間違っていませんよ」
　と言う。
「へっ？」
「どういうことです？」
　ぽかんと口を開けた二人に向かって、ミカエルが続ける。
「そんなふうに世界は分岐していくようですね。マーク・チャップマンという男がいて、彼はホラー作家のスティーブン・キングと、ミュージシャンのジョン・レノン、その二人の熱狂的なファンだった。そこまではお二人のいた世界は一つだったのでしょう。ですが、その先。マーク・チャップマンの銃撃があったその日に、世界は二つに分かたれたのだと思いますよ。帰宅したジョン・レノンが自宅前で殺害されたのが、ハヤマさんのいらした世界。食事を終えてレストランを出たスティーブン・キングが撃たれたのが、レオノラのいた世界なんです」
　沈黙が落ちた。公司とレオノラは共に口をつぐみ、ミカエルの発言とお互いの発言について考えを巡らせる。
　二人共、ミカエルの言葉をすんなりと受け入れた。なんせ平行世界も異世界転生・転移も絵空事ではないことを、彼らは既に理解している。
　先に口を開いたのは、レオノラだった。
「ええー、じゃあコージくんの世界ではキングの新作がまだ読めるってこと？　なにそれすっごく羨ましい！　さっきコージくんが言ってた『ミザリー』だっけ？　その話も気になるう」
「いやいや、俺だってレオノラさんの世界が気になりますけど！？　ジョン・レノンが生きている世界ってそれ、音楽だけじゃなくて思想的な影響とかもありそうだし。ジョン・レノン、ノーベル平和賞受賞とかしてたり……」
　言いかけた公司がそこで「うん？」と呟いた。
「あれ、そしたら他にも世界の分岐点はあるのでは？」
「そのようですね。マレビト院の聞き取り記録によると、他の分岐点もいくつか確認出来ています。ですが今のところ、レノンとキングのどちらかが殺害された世界から来ているマレビトが多いですね」
「なぜでしょう？」
　公司が首を傾げる。
「キングとレノンの二人が、世界の分岐に影響を与えたってのはなんかわかります。二人共ポップカルチャーへの影響が大きいですからね。ですが世界にもっと大きな影響を与える分岐点て、他にもありそうな気がします。たとえば第二次世界大戦で枢軸国側が勝利したとか、日露戦争でロシアに負けたとか、関ヶ原の戦いを制したのが西軍とか、そういう分岐点があってもおかしくないような」
「たぶんあるんだと思いますよ」
　ミカエルが頷いた。
「ですがおそらく古い分岐点でわかたれた世界は、その後に辿る道筋がハヤマさんやレオノラの知る世界とはだいぶ違ってしまっているのだと思います。レノン-キング世界のゲンダイニホンでは、異世界に転生・転移する物語が流行している。そしてそれに影響されたマレビトが、こちらの世界にやってくる。けれどもっと古い時点で分岐した世界では、もっと別のジャンルの物語が流行しているのでしょう。だからその世界の人々はこちらの世界にまだ来てないのではないかという仮説が、現時点では有力ですね」
　とはいえ、とミカエルが付け足した。
「それを実証する手段がありませんから、あくまで仮説の域を出ないわけですが」
　ミカエルの手が動き、「レノン生存世界」と「キング生存世界」という文字を紙面に記し、それぞれの文字を丸く囲んだ。
「わずか数十年前までは同一の世界だったからこそ、ハヤマさんとレオノラのいた世界は分岐しながらもよく似た道筋を辿っています。たとえば先程お二人は『鬼滅の刃』の話をしていましたね。鬼滅は、どちらの世界でも同じように人気を博している作品です。そしてどちらの世界でも、異世界ものの物語が流行するという共通点がある。けれど分岐しているからこそ、その流行にもいくつか相違点はあるのです。どうやら『はきすく』のような悪役令嬢ものは、レオノラのいたゲンダイニホンではそこまで人気のあるジャンルではないようです。その代わりといってはなんですがレノン生存世界では、強烈な悪役令嬢が登場して、それを主人公が攻略対象と共に打倒する乙女ゲームが流行っているようですね。それ以外にも二つの世界の相違点はありますが、今はその話はいいでしょう」
　それからミカエルは先ほど描いた二つの丸、レノン生存世界とキング生存世界から離れた位置に、別の丸を描いた。その中に「シアバ」という文字を書き込む。
「我々が現在いる世界は、シアバと呼ばれています。そしてどうやら世界というのはお互いに、物語を通して影響を与え合うことがあるようなのです」
　シアバ、レノン生存世界、キング生存世界、三つの丸から伸びる矢印をミカエルが描き込んだ。矢印はそれぞれ別の丸に向けて伸びている。シアバからの矢印はレノン生存世界とキング生存世界を指し、キング生存世界からの矢印はシアバとレノン生存世界に指す。レノン生存世界からの矢印は、シアバとキング生存世界を指していた。
　ぐるぐると相互に指し示し合う三つの丸が、そこにはあった。
　ミカエルがシアバからレノン生存世界とキング生存世界に向けて伸びる矢印を、とんとんと叩く。
「お二人がいた世界には、確か魔法は存在していないのですよね？　けれど魔法が存在する世界を舞台にした物語は、当然のようにある。誰一人見たことも聞いたこともない筈の魔法について、詳細に記された物語が。そして」
　今度はミカエルの指が、レノン生存世界とキング生存世界からシアバに向けて伸びる矢印を叩いた。
「我々の世界にも、魔法が存在しない世界を舞台にした物語があります。魔法が存在しないからこそ、知恵を絞り、工夫で敵を打倒する。そんな戦いについて克明に描写された物語が。こちらの世界ではそんな戦いを目にした人間は、どこにもいないはずなのにね。そういった物語の中には、そちらの世界で実際にあった、たとえばそう、ザマで行われたハンニバルとスキピオの戦いによく似た戦争が描かれたりしているんですよ」
　再び沈黙が落ちる。
　その言葉が意味することを理解すべく黙り込んで考え込む二人を、ミカエルはじっと見つめていた。
　先に沈黙を破ったのは、今度は公司だった。
「そういった物語の書き手が、全員世界間移動をしているわけはないはずですよね？」
　慎重に、確認するような口調。
「ええ、そうでしょうね。ですが異なる世界の影響を受けるためには、必ずしも世界間移動をする必要がないとしたら、どうです？」
「なにそれ。異世界行ったことないのに異世界の影響を受けるとか、意味わかんないけど」
　レオノラが言うと、ミカエルが苦笑した。
「それはお二人が実際に、ゲンダイニホンからこのシアバにやってきたからこそ、そう思うのでしょう。ですが、うーん、そうですね……お二人はタルティーニの『悪魔のトリル』をご存知ですか？　この作品はお二人の世界のどちらにも存在していたはずですが」
　公司は首を振ったが、レオノラはおずおずと頷いた。
「知ってる……ような気がする。なんかクラシックの曲じゃなかったけ？」
「正解です。『悪魔のトリル』は十八世紀ヴェネツィアのヴァイオリニスト、ジュゼッペ・タルティーニの作品の中で最も有名な傑作です」
（どうして俺は異世界人から、自分の世界のクラシック音楽について教えてもらっているんだろう……？）
　公司はなんとなく情けない気持ちになった。マレビト院調査官がエリートだとは知っているが、それでも自分の住んでいた世界についての知識量において異世界人に負けるというのは、わりと屈辱的な気がする。
「この曲は完成度と美しさ、高難度の曲であることなどで有名なわけですが、もう一つ。生まれた際の逸話も、この曲が広く人に知られる理由になっています」
　異世界人ミカエルのクラシック教室は続く。
「タルティーニはある晩、悪魔がバイオリンを弾く夢を見ました。その曲のあまりの美しさに感動したタルティーニは、起きてすぐに楽譜にそれを書き起こそうとしたそうです。そうやって生まれた曲が『悪魔のトリル』です」
「それってつまり、タルティーニは夢で得たインスピレーションをもとに作曲したってことだよね？　それってけっこうよく聞く話のような」
　レオノラが呟く。
「そうですね。創作のためのアイディア、インスピレーションというのは、しばしばそんなふうに作り手のもとを訪れる。ところでフロイトとユングの共通点として」
　フロイトとユングというのが一体何を示す単語なのか一瞬わからず混乱しかけた公司だったが、それがすぐに高名な心理学者ジークムント・フロイトとカール・グスタフ・ユングのことではないかと思い至った。
「夢は無意識の顕在化したものであると考え、その解釈によって精神分析しようと試みました。ですがフロイトの言う無意識というものがあくまで個人の内面のみを指すのに対し、ユングは集合的無意識という概念を提唱しています」
　今度は異世界人ミカエルによる精神分析教室が行われているようだ。
「ユングの言う集合的無意識とは、人類全体の意識の奥底に共通して広がる構造領域のことを指します。遠く隔たった異なる国や民族でも、神話や伝説に共通するパターンが見られるのはこの集合的無意識が存在するからである、というのがユングの主張ですね。そしてマレビト院ではこのユングの理論を推し進め」
　えっ、と驚く公司。
　マレビト院、ユングの理論を推し進めちゃってんの！？　と思ったのである。
（なんかユングってちょっとオカルト入っちゃってるんじゃなかったっけ？　そんなのが異世界で真面目に受け止められてていいのか？）
　不安になりかける公司だったが、
（そういえばここ、剣と魔法のファンタジー世界っぽいしな……ある意味世界全体がオカルト入ってるようなもんか）
　と気づく。
（じゃあいいのか別に。たぶん。そのくらいのほうがこの世界にはマッチしてるのかもしれない。わかんないけど）
　公司の内心の葛藤を知ってか知らずか、ミカエルの話は続く。
「集合的無意識は一つの世界のうちに留まらないのではないか、と考えています。そしてたとえばこの世界、シアバで起きた出来事が」
　ミカエルの指が「シアバ」と書き込まれた丸を指してから、「レノン生存世界」の丸の方に動く。
「集合的無意識を通して異なる世界へと送り込まれ、インスピレーションとして誰かの夢を訪うことがあるのではないか、と言われていますね。作り手はしばしば『自分でもこんなアイディアがどこから来たのかわからない』と言うことがありますが、もしかするとそういった由来不明のアイディアの何割かは、異世界から伝播したものではないか、という説です。まあこれも現時点では実証のしようがないことですから、あくまで仮説に過ぎないのですが。とにかく」
　ミカエルの指が「レノン生存世界」から「キング生存世界」へと動いていく。
「そんな風にして、誰にも気づかれぬままに世界はお互いに影響を及ぼし合う。そう考えれば、『はきすく』の作者が世界間移動をせずとも『闇色ロンド』を題材とした小説を書くことはあり得る。それが私の見解です」
「ふうん」
　レオノラは一応納得したらしい。腕組みをしながらミカエルの描いた三つの丸を眺めている。
「なんかわかったようなわかんないようなかんじだったけど、ミカちゃんが言うならそうなのかな。つまり『はきすく』の作者は、『闇色ロンド』の夢を見たことがあるんじゃないかって話ね」
「夢とは限りませんけどね。散歩中や入浴中で無心になった時にアイディアが閃くというのは、よく聞く話ですから。人はリラックスした時に心が開かれる。その開かれた心には遠く異世界の出来事が伝わってくることもある、という話です」
「あー、なるほどね。あるかもね、そういうこと」
　と頷いていたレオノラが、ふと公司のほうを見て慌て出す。
「やだ、コージくん、なんか顔色悪くない？　どうした？」
「いえ、別に。大丈夫です」
　公司は言葉少なに答えるが、それが言葉だけのことであるのは、誰の目にも明らかだった。
　公司の顔色ははっきりと青ざめている。
「体調を崩されましたか？　少し休まれたほうがよいのでは、ハヤマさん」
　ミカエルが優しく声をかけるが、公司は首を振った。
「いいえ。本当に大丈夫ですから。ええと、今のお話だと『闇色ロンド』のシナリオライターとかそういう方も、夢を見たことになりませんか？　この世界、シアバの夢を」
「ああ、そうですね。そういうことになるのだと思いますよ」
　答えながらもミカエルは気遣わしげに公司のほうを見ている。それに気づかないふりをして公司は、話を先に進めようとした。
「それって……全部偶然なんですか？　アスラン王子が殺害されるという出来事がレオノラさんの世界に伝わってゲームになって、そのゲームがまた俺のところ『はきすく』という形で伝わってきて。それで今、そのゲームをプレイしたことのあるレオノラさんと、『はきすく』を知っている俺が、アスラン王子の死の直前にこの世界にやってきている。全部仕組まれていたことみたいに聞こえて……ちょっと怖いような」
　公司の言葉を聞いて、ミカエルが「ああ」と納得したような声を出した。
「なるほど、そこが不安になりましたか。ま、そうですね。その懸念はおそらく正しい。レオノラがこの世界に転生したのも、ハヤマさんが転移したのも、すべて偶然ではないはずです。だからこそあなたがたは託宣持ちのマレビトとして、最優先の保護対象になったのですから」
　ミカエルの視線が静かに二人を見据える。
「アスラン王子の殺害と、それに伴って起きる一連の悲劇を食い止めること。それが女神の神意であり、そのためにあなたがたはここに遣わされた。それが我々マレビト院の見解です」
　吐き気がする、と公司は感じる。
（ずっと思っていた、なんで俺が異世界なんかにって）
　この半年間、公司がこの世界で受けた扱いは、決して悪いものではなかった。衣食住に困ることはなく、必要な知識も与えられ、周囲の人間は概して親切だった。
　けれど公司は、異世界になど来たくなかった。元の世界にいたかったと、未だに思う。帰りたいと、未だに願う。
（俺はずいぶん前から、この世界に来ることになっていたってことか）
　いつからそうだったのかはわからない。けれど『婚約破棄された悪役令嬢ですが、これから国を救います』という作品はきっと、公司をこの世界に誘うために生み出されたものだったのだ。
（だったら俺は何のために、今まで）
　公司が元の世界で築いた人間関係、学んだ事柄、積み上げた経験。それはすべて、現代日本で生きるためのものだったのに。
（ぜんぶ無駄だった）
　もしも公司の異世界転移が、誰かの意図によるものなら。その誰かのことを、ミカエルは女神と呼ぶのだろうけど。
（そいつは、俺を見て嗤っていただろうな）
　近い未来すべてが無に帰すとも知らずに、力を尽くす自分の姿はさぞ滑稽だったのだろうと、公司は思う。
　無駄なあがき、無駄な努力、無駄な涙。
（何もかもが無駄だった、俺の人生）
　いつの間にか公司は両手で拳を作っていた。ぎりぎりと力を込めてその拳を握りしめる。爪が深く掌に食い込んで鈍い痛みが走り、けれど公司はその痛みに気づかない。
（全部ぜんぶ、無駄だったんだ……）
　公司の頭の中にあるのは、そのことだけだった。